［守宮］養咗一個月 兩隻睫角守宮命送黃泉

上個月係日本信用大廈買咗兩隻睫角守宮 $799

本身好地地 又食得又痾得 點知琴晚一齊死撚咗 係死撚咗啊 奄奄一息瞓係個缸底到

有無師兄知道點解會一齊死

生前遺照

利申 新手

絲打餵咩俾佢地食?

果泥
有時俾啲麥皮蟲

凍死

風水問題

睫角本身易死
呢排天氣飄忽應該都係凍死多
係咪無暖墊？

無買

點會凍死，睫角合適既溫度係18-25，低一兩度都得，x佬的野成日都有問題，係好多地方都出晒名，有病都當基因賣

x佬最平$299一隻 都唔知買完會唔會即刻病死

佢咁養住都唔知邊隻有食邊隻冇食，睫角可以養到十幾廿年，就買隻靚靚地合眼緣

濕度？

我每日都有噴水

有暗病你都唔知啦

睫角算粗生架喎

香港天氣，睫角唔會凍死

係魚佬賣野品質問題

香港有邊間爬蟲店係信得過？

間間爬鋪都會有咗既事發生

咁撚淫

死還死，奄奄一息還奄奄一息，兩樣野黎

連登仔係無咩文化修養，都慣

你唔好彩
玩鬆獅/高冠變色龍啦

小女子係無咩文化 sor

變色龍又要燈又要保濕又要滴水，好多野搞

搞完一樣到一樣好快搞好

你箱入面溫度幾多度，有無成check住，你成日噴水，一噴水，溫度就會低好多，因為啲水會蒸發。你平時比幾多野他們食，隔幾內餵一次到

無check溫度呀
通常放工返屋企就噴下水 一日一兩次到
每日都換新果泥放係入面

養這一些一定要成日留意住溫度，溫度係指個動物的飼養環境溫度。你想保持濕度， 其實唔洗成日噴水，因為水分蒸發，溫度會跌好多，加上你噴的水的水溫，你有無留意係幾度，如果直接自來水，冬天可能只有10幾度，噴他們的水，一定要最少係室溫同他的環境差不多，噴時唔會直接噴在他的身上，最好只噴環境中的其中一邊。另外如果你加濕度，你可以試下減低你個飼養箱的空氣流通，再放盤水入去（就係比他飲水的水盤），這樣濕度都可以高好多，當然又唔可以空氣太唔流通。所以保持濕度同溫度這兩點，其實係好有衝突，不過我覺得第一位肯定係溫度，溫度唔適合，所有冷血動物好快就會死。同埋如果溫度低時，最好唔比太多野食，因為如果食物係他的消化道入面唔消化，開始腐爛，產生啲細菌出黎，就會整死隻野。

唔洗日日比的，睫角接受個溫度範圍雖然好大下，但係如果長期偏凍的時候就唔好比野他們食。

好多野要學

你可以去五金鋪果啲地方，買枝果啲紅外線溫度槍，唔洗買好好的，100，200蚊一枝到，果啲指住個地方打一打，就會顯示溫度，雖然唔係好準，但係好方便，每日都睇下溫度。

睫角係香港係好啱養，因為佢哋合適嘅溫度18-26/7度，一般係室內養係差唔多溫度，如果佢哋係有病咁死呢多數都會有一種叫「縮頭」嘅情況，如果係突然間咁死就應該係個體有問題

絲我就係買左299！買左兩個星期多啲，又係無暖墊，又係食麥皮蟲同果泥，睇完你地講好驚佢死 但上網搵中文嘅講解睫角都係得好少，仲要大部分台灣嘅，可唔可以教多啲

利申 完全新手就買左幼體 想平平地玩住先

我都係第一次就買幼體

我嗰隻兩個禮拜都唔見有脫皮嘅痕跡 點算

佢哋大概一個星期脫皮一次，可能佢哋食得乾乾淨淨咁你咪睇唔到

早兩日見到佢脫喇但想問佢地係咪真係三兩日先食一次 識唔識飽 我連續兩日俾佢望到啲蟀毛都好激動想食 同埋幾時先會大條啲

苗可以兩日餵一次，餵密小小會大快小小

守宮都養得死

除咗蛙角之外 睫角應該係最少野注意樹棲 可以接受溫度範圍大 主食係果泥

咁如果餵果泥佢唔係咁開口 係咪真係餐餐餵蟀 求教求教

我就一星期兩次蟀一次果泥，果泥每次開小小就夠，佢地苗仔食兩下就唔食

唔好睇

兩隻放埋一齊養？

係呀

都估到有人咁講

有可能打架